{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_097318",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "인천어린이과학관"
    },
    "text": "国内初の子供専門科学館であるここは2011年5月1日に開館した。 建物は地下1階、地上3階で、建物の総面積は14,998㎡、敷地面積は21,688㎡だ。 この科学館は子供たちの探求心を誘発し、科学に対する理解を深めるために開館した。 また、ここは400点以上の基礎科学、産業技術、自然史資料などを所蔵している。 そしてここは回次別定員予約制で運営される。 この科学館にはいくつかの施設がある。 主要展示施設としては常設展示空間である3階の地球村、都市村、2階と3階にまたがる秘密村、2階の虹村、人体村および1階の企画展示室がある。 地球村は地球と生物の相互作用と地球と環境の大切さを学習できるように企画された。 都市村では日常の中の科学の原理とVR、ロボットを体験することができる。 虹村は乳幼児のための展示空間で、自然と科学の原理に対する好奇心と共感覚能力を育てることができる。 人体村は人体の各器官を具現した空間で、健康な生活と体の大切さを感じられるように導く。 秘密村は年代に合わせて展示空間が階別に分かれており、言語と社会を連結して理解と思考力を高め、幾何学的空間で基礎科学の原理を学習できるように企画された。 また、企画展示室では子供の目線に合わせた科学関連企画展示が行われる。 付帯施設としては2階に学習体験場と立体映像、特殊効果を体験できる4D映像館があり、1階には子供のための公演場と教育プログラムが進行されるセミナー室がある。 野外には生態体験場と体験作品が展示されており、多様な植物を観察し身体能力を向上させることができる。 そしてこの他にも屋外憩いの場、そよ風園、休憩ホール、有望株憩いの場などを用意し、観覧客が便利に利用できるよう空間が用意されている。 最後に、この科学館には観客の便宜のために記念品販売所、カフェテリア、授乳室、医務室などもある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この科学館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "2011年5月1日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この科学館の建物の総面積はいくつですか？",
            "answer": "建物の総面積は14,998㎡です。"
        },
        {
            "question": "どのような施設がこの科学館にありますか？",
            "answer": "主要な施設としては地球村、都市村、秘密村、虹村、人体村、企画展示室があります。"
        },
        {
            "question": "どのような展示が地球村で行われていますか？",
            "answer": "地球村では地球と生物の相互作用と地球と環境の大切さに関する展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "どのような体験が都市村でできますか？",
            "answer": "都市村では日常の中の科学の原理やVR、ロボットについて体験できます。"
        },
        {
            "question": "何が展示されているのかにぎり村ですか？",
            "answer": "虹村は乳幼児のための展示空間で、自然と科学の原理に関する展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "人体村では何が展示されていますか？",
            "answer": "人体村は人体の各器官を具現した空間で、健康な生活と体の大切さについて展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "どのような施設が2階にありますか？",
            "answer": "2階には学習体験場と立体映像、特殊効果を体験できる4D映像館があります。"
        },
        {
            "question": "野外には何がありますか？",
            "answer": "野外には生態体験場と体験作品が展示されており、多様な植物を観察し身体能力を向上させることができます。"
        },
        {
            "question": "この科学館にはどのような便利施設がありますか？",
            "answer": "この科学館には記念品販売所、カフェテリア、授乳室、医務室などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 576,
        "QA": 393
    }
}